\documentclass[french]{exam}
\input{ ../../preambules/mes_packages_lua.tex }
\input{ ../../preambules/style_act.tex }
\usepackage{minted}
\tcbuselibrary{minted}
\header{\textbf{Thème 1.}Les objets Connectés.}
{} 
{\themeSNT}
%--------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Activité 3 : shi-fu-mi !}
\begin{contexte}
  On souhaite préparer les microbit afin de jouer au shi-fu-mi.

  \textbf{Objectifs:}
  \begin{dinglist}{43}
    \item Objets connectés et sécurité
  \end{dinglist}
  \textbf{Python:}
  \begin{dinglist}{43}
    \item Structure conditionnelle
    \item Importation de bibliothèques
  \end{dinglist}
\end{contexte} 
\begin{center}
  \includegraphics[scale=.09]{./img/shifumi}
\end{center}
%------------------------------
\section{\infos}
\begin{docs}
  \docL{Règle du jeu}{regles}
  \begin{dinglist}{217}
    \item Les participant$\cdot$es se font face.
    \item On réinitialise les deux cartes \emph{em même temps} de 
    manière à ce que leurs compteurs à rebours soient synchronisés.
    \item En appuyant sur les boutons - ou pas - on peut choisir 
    d'afficher sur l'écran de LED une feuille, une pierre ou une paire 
    de ciseaux.
    \item La partie se joue en 3 manches.
  \end{dinglist}
  
  \docL{Pour représenter les objets}{objets}
    On représentera les objets à l'aide des "images" suivantes: 
    \begin{pythonBox}
      feuille = Image("99999:90009:90009:90009:99999")
      ciseaux = Image("99009:99090:00900:99090:99009")
      pierre = Image("00000:09990:09990:09990:00000")
    \end{pythonBox}
\end{docs}
%--------------------------------------------
\section{\travail}
\begin{enumerate}
  \item Proposer un script permettant de jouer à ce jeu. La microbit devra 
  effectuer en boucle: 
  \begin{itemize}
    \item un décompte de 3 secondes puis afficher, puis:
    \begin{itemize}
      \item une pierre si on appuie sur le bouton A.
      \item une feuille si on appuie sur le bouton B.
      \item une paire de ciseaux qui on n'appuie sur aucun bouton.
    \end{itemize}
    \item L'image reste affichée trois secondes.
  \end{itemize}
  %
  \appelProf
  %
  \item Lorsque le script fonctionne, le recopier.
  \item Après s'être entrainé avec ses camarades, tenter de défier M SABRA, champion
  départemental de Seine et Marne 2003.
\end{enumerate}
\end{document}
